譚德塞: 疫情突然爆炸才導致世界大流行

世界衛生大會（WHA）在今、明（5月18、19日）2天舉行，而本屆為了因應武漢肺炎疫情，也首次以線上視訊的方式召開，並預計在今年內再召開第2次續會；不過由於世界衛生組織（WHO）在這次對抗疫情中荒腔走板，WHO秘書長譚德塞仍大言不慚的自誇「WHO很早就針對疫情對警告世界」，推稱是「疫情突然爆炸」才會在全世界大流行，結果世界各國網友看直播氣炸了，紛紛在WHO的直播留言痛罵。

譚德塞在WHA開幕致詞中提到，WHO很早就針對疫情通報各國，當時除了中國，其他國家患者不到100人，「但因為疫情突然大爆炸讓大家措手不及」，導致世界大流行；他還強調，「將盡快在適當時機針對疫情啟動獨立調查，並審視疫情中獲得的經驗以及教訓，並提出建議改善全球疫情大流行的防範和應對措施」。

中國國家主席習近平在開幕致詞時也自稱「公開透明、負責任，即時向世衛組織及相關國家通報」，並盡己所能提供需要國家大量支持，並再提供20億美元（約600億新台幣）國際援助支持受疫情影響國家。

對此，各國網友看了直播紛紛爆氣，怒嗆「為甚麼WHO要保護罪魁禍首」、「在SARS跟武漢肺炎疫情之後還相信中國，真是個笑話」、「中國必須為武漢肺炎所造成的每位死者負責；中國必須受到懲罰，否則WHO就可以廢了」、「WHO為何忽略了台灣的預警？」、「沒有人會再相信WHO和所屬官員了，他們有太多隱瞞跟謊言，已經失去大眾的信任」。

Slavery 2020

石頭爆出嚟？

真係唔該曬

中國的會...

突然

只有某國既product先會突然爆炸

咩人先會講得出

天文台：山泥特然傾瀉才會發生山泥傾瀉

垃圾

炸彈先會爆炸
係咪想話支那整左「炸彈」搞全世界

笑撚左又真係made in china喎